\section{Cinturini}

\songauthor{Anonyme}
\songinfos{~}

\songintro

\lilypondfile[staffsize=18]{songs/Cinturini/Cinturini_lacrochecommune.ly}

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{tabular}{ll}
C2 & Quanna a festa ce vedete\\
 &Quanno semo arcutinate\\
 &Pe signore ce pijate\\
 &Semo scicche in verità
\end{tabular}

\begin{tabular}{ll}
C3 & Se quarcunu che se crede\\
 &Perché semo tessitore\\
 &Ma se nui famo all’amore\\
 &La facemo pe’ scherzà
 \end{tabular}
 
\begin{tabular}{ll}
R2 & E se ce dicono, tant’accusci\\
 &Je dimo squaiatela pe’me tu poli ji
\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\subsection*{Traduction}
« Nous sommes de Cinturini, laissez-nous passer, nous sommes belles et sympathiques, nous nous faisons respecter\\
Matin et soir, tiketeka (son de la machine à coudre) jusqu’au samedi on doit s’y résigner\\
Quand sonne la sirène, avant même qu’il ne passe jour, vous nous entendez passer dans Terni\\
Quand vous nous voyez à la fête et que nous sommes bien habillées, vous nous prenez pour des dames, nous sommes chic en vérité\\
Si certains se la jouent parce que nous ne sommes que des couturières, lorsque nous faisons l’amour (avec eux) c’est pour nous amuser (à leur dépens)\\
Et s’ils nous disent des méchancetés, on leur dit «cassez-vous, pour nous c’est vous qui puez!»
\end{minipage}

Note : dans le refrain, les voix sont dans cet ordre de haut en bas : 2ème voix, 1ère voix, rythmique haute, rythmique basse.

\textit{« Tiketeta », c’est le bruit des machines à coudre…
Chanson en dialecte d’Ombrie. Des ouvrières du textile, d’une usine de sacs de jute (activité très malodorante) près de Pérouse, dénoncent les préjugés des hommes sur les ouvrières, et affirment leur valeur et leur beauté en envoyant balader ceux qui les méprisent.}
